原來London Zone 2 $9000 HKD 都可以租到個一房單位

住 host family 一間房要5/600 鎊真係搶錢

又話London D 樓仲貴個香港？9000 蚊租個大少少既劏房咋

做倉務$9000都交唔起

住開倫敦就知Zone 2,3根本只係地鐵用，無乜特別意思

Lewisham咁撚大，你住哂咩

就算Zone 1都有香港花園街咁既地方，平你都未必會住啦

真係得罪講句而家好多19 Youtuber都未了解清楚就出嚟鳩噏

大家都係在地親身了解下好啲

其實London 好多地方都雜到你根本唔敢住
平都無用

Tottenham Hale White Chapel Woolwich Barking Harlesden Wembley

唔好盲目信曬YouTuber 做多D research

如果真係想平
可以考慮下Newcastle Yorkshire Oxfordshire Essex呢啲地方

個人唔recommend Manchester Birmingham
太雜

南部Brighton Portsmouth 嗰啲少啲香港人提但其實環境都幾好

NI 同 Wales 未去過 比唔到意見

Scotland 考慮下Glasgow 囉 唔少上一代居英權香港人去咗
物價平過England

不過真係要啲時間適應下佢哋口音
第一次去到Scotland 好似自己唔識英文咁

可以住Derbyshire 係Nottingham 隔離
治安樓價比後者好
去nott揸車半個鐘 去倫敦2個半鐘

其實nottingham有咩好，我見好多人提呢個地方

住white chapel 返屋企應該好似玩this war of mine咁

Belfast 樓價以前就平 而家都貴到死
但物價消費低同NI人幾nice
係口音要適應下

唔該買樓租樓之前
去望下現場環境先
依家唔係online shopping 咁簡單

住過zone2月租300鎊嘅地方半年
每幾日入夜就有黑鬼開大片

條女都弱智，而家睇佢沖茶煮乜食定睇間屋架隔，仲要又唔係影得好

btw mussel係青口啊，蚌你老味

住過notting兩年 其實幾好住 冬暖夏涼
物價唔算貴 應該有既都有 又係england中心 去邊個大town都差唔多時間
但係越黎越多支那人 特別係好多支那人過黎讀uon(同寧波大學合作）

依家住緊derbyshire 感覺冇nott咁方便

安全度我覺得差唔多

住nott嗰時有朋友無啦啦比人係pub門口打到入廠
依家住derbyshire 可能我係city centre centre 日日都有homeless走入黎我幢大廈度瞓 同埋會比人偷parcel

呢度既巴打咁理智真係好
好多 youtuber 初黎報到一咪睇平睇zone就出片9up, 又唔睇crime rate又唔睇附近居民係咩人, 一陣啲人喺香港信鳩左佢之後就咁remote買/租左就仆街了

有心搵地方住既真係最起碼都check下條街咩環境, 人生路不熟好易中伏

之前fb group + 呢到前後有人介紹人英國租船屋住
心諗 dllm 唔好害人啦

邊個咁仆街

點解唔好？

英國係交通費貴咋
其他費用根本平過香港好多
咪再比人昆喇

homeless嗰part好似有啲恐怖，好驚人偷嘢

入屋偷又唔會既 但會偷信同parcel

黎到英國要改下習慣 始終治安冇香港咁好

呢樣真

香港人如果當英國好似香港/日本/泰國 亞洲地方咁
夜晚習慣周圍去 好多夜生活真係要小心

除非出入都揸車或者Uber
唔係真係唔建議天黑之後周圍去

搶嘢 童黨 真係好常見 就算英國幾安全嘅地方都有

咁宜家4點咪要返屋企？
放工都6點鐘，會唔會揸車穩陣安全啲
我見好多火車站嘅停車場都要千幾蚊，要加埋火車費好貴喎

淨係賊仔 醉酒佬都夠你煩
入屋拎你把刀打劫返你轉頭都聽過 但係報警都冇用

多數公司都會有車位 大部分人都係揸車point to point
甚至好多工既requirement係要有車牌
講真 要搭火車去返工 不如你考慮下搬屋啦

咁又未必嘅
好多人都仲係住Middlesex Surrey 搭train 返工返Central London
但最緊要係知道自己住嘅附近 有邊到安全邊到危險

如果係呢d case 多數用月票

係

但其實月票都唔係平

咁你個租拉返姐

好似data 好舊咁

住過Newcastle住過Bournemouth
兩個地方都好好

倫敦個人感覺麻麻

Liverpool 呢？

未去過Liverpool 比唔到意見
不過我唔會想我下一代有Scouse accent

所以我個人嚟講唔會選擇Liverpool

以前London住過Wood Green覺得幾好
有間大Primark係附近買野

樓主講倫敦，個個講第二個城仲乜鳩

啱呀，英國唔同香港，治安係揀樓嗰陣一個重要 factor

香港人去倫敦做自衛隊重組安全環境

如果蝗新移民落嚟香港
廣東話未講好就話要整個翻版湖南城 福建城
仲無啦啦整個自衛隊 ？

你作為香港人會點？

香港人去到初嚟報到就低調少少
踏踏實實融入當地

唔係嘅話同中國人有咩分別？

咁去英國考差人維持治安ok 一係做物管

咁都諗得過
不過加入警察好似要成為咗British Citizens 先

同埋要操大份啲 Asian 論身型已經輸左比黑鬼同白鬼

同埋英國一般警察唔會陀槍

South Wales 山區
環境唔錯
屋好平
排屋1-2M港紙有3房
有車房嘅獨立屋做緊3M-5M HKD
鍾意佢夠清靜

天氣都係普通英國天氣
冬天就算落雪都唔會過1寸

依家個地鐵升級緊2023年搞掂
山區治安ok
係high street有時有啲道友同埋街童
不過冇事都唔會落 town centre

娛樂嘅話喺花園飲茶種花撚貓
再唔係轉嗰角20分鐘已經係國家公園
想行街就落Cardiff
市中心小雜不過好過London/Man/Liverpool嗰啲
有兩個大商場
華人超市好似有三間大陸嘢
不過買香港嘢食去韓國舖仲多

啲人幾nice
啲英文唔會話好重音

有個叫coco哥走去叫人買council house投資自住
冇燒咗你間屋都偷笑
一陣一出門口就俾人捅
香港啲公屋都夠多痴線佬
仲要叫人去英國買公屋
信佢就仆街

買定租先
好似問緊租喎

近海又唔使夜生活有邊度好介紹？